.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--m--Modify-Memory:

Изменение памяти (`Modify Memory <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=200>`_) / Закл. 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычное`
- прорицание
- ментальное

**Обычай**: оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: неограниченно

----------

Вы изменяете воспоминания цели, стирая память, улучшая ее ясность, меняя или добавляя ложные воспоминания.
Цель может пройти спасбросок Воли чтобы сопротивляться эффекту заклинания.

| **Критический успех**: Цель невредима и понимает чтобы вы пытались изменить ее память.
| **Успех**: Цель невредима но считает ваше заклинание чем-то безвредным вместо *изменения памяти*, если только не определит заклинание.
| **Провал**: В течение первых 5 минут продолжительности заклинания, вы можете :ref:`action--Sustain-a-Spell` чтобы изменить память раз за раунд. Когда вы это делаете, вы представляете до 6 секунд воспоминаний для изменения, до максимальных 5 последовательных минут памяти.

Любые воспоминания, которые вы изменили остаются таковыми активно заклинание.
Если цель выходит за пределы дистанции до окончания 5 минут, вы не можете изменить любые последующие воспоминания.

----------

**Усиление (6-й)**: Вы можете колдовать заклинание на готовое существо, чтобы подавить все воспоминания по конкретной теме, объясненную в 50 словах или меньше.
Эффект постоянный, и он закрывает эти пропуски памят неясной дымкой.





.. include:: /helpers/actions.rst